%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/06 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/03/12 塩谷雅人
%        }
%
\section{サブルーチンの説明 : ラインサブプリミティブ}
\label{sgpack.line}

線分の図形出力(line sub-primitive)に関するサブルーチン群.

\vspace{1em}
なお, このラインサブプリミティブは, 次節に述べるアローサブプリミティブの
特殊な場合(矢羽部分がないもの)と考えられるので,
将来的には削除される可能性がある.

%-----------------------------------------------------------------------------
\subsection{SGLNZU/SGPLZV/SGPLZR}
%\label{sgpack.line.sglnzu}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    U/V/R座標系で線分を描く. 属性も同時に指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGLNZU(UX1,UY1,UX2,UY2,INDEX)} \\
    {\tt CALL SGLNZV(VX1,VY1,VX2,VY2,INDEX)} \\
    {\tt CALL SGLNZR(RX1,RY1,RX2,RY2,INDEX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt UX1},{\tt UY1} & {\tt (R)} & U座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt UX2},{\tt UY2} & {\tt (R)} & U座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt VX1},{\tt VY1} & {\tt (R)} & V座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt VX2},{\tt VY2} & {\tt (R)} & V座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt RX1},{\tt RY1} & {\tt (R)} & R座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt RX2},{\tt RY2} & {\tt (R)} & R座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & {\tt SGSLNI}参照.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item ここで指定した{\tt INDEX}は,
      {\tt SGLNU}, {\tt SGLNV}, {\tt SGLNR}が参照する
      {\tt INDEX}を変更しない.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------------
\subsection{SGLNXU/SGPLXV/SGPLXR}
%\label{sgpack.line.sglnxu}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    U/V/R座標系で線分を描く. 属性も同時に指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGLNXU(UX1,UY1,UX2,UY2,INDEX,ICOLOR)} \\
    {\tt CALL SGLNXV(VX1,VY1,VX2,VY2,INDEX,ICOLOR)} \\
    {\tt CALL SGLNXR(RX1,RY1,RX2,RY2,INDEX,ICOLOR)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt UX1},{\tt UY1} & {\tt (R)} & U座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt UX2},{\tt UY2} & {\tt (R)} & U座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt VX1},{\tt VY1} & {\tt (R)} & V座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt VX2},{\tt VY2} & {\tt (R)} & V座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt RX1},{\tt RY1} & {\tt (R)} & R座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt RX2},{\tt RY2} & {\tt (R)} & R座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & {\tt SGSLNI}参照.\\
      {\tt ICOLOR} & {\tt (I)} & ICOLOR型の色. {\tt ISGRGB}参照.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item ここで指定した{\tt INDEX}は,
      {\tt SGLNU}, {\tt SGLNV}, {\tt SGLNR}が参照する
      {\tt INDEX}を変更しない.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------------
\subsection{SGLNU/SGLNV/SGLNR}
%\label{sgpack.line.sglnu}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    U/V/R座標系で線分を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGLNU(UX1,UY1,UX2,UY2)} \\
    {\tt CALL SGLNV(VX1,VY1,VX2,VY2)} \\
    {\tt CALL SGLNR(RX1,RY1,RX2,RY2)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt UX1},{\tt UY1} & {\tt (R)} & U座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt UX2},{\tt UY2} & {\tt (R)} & U座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt VX1},{\tt VY1} & {\tt (R)} & V座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt VX2},{\tt VY2} & {\tt (R)} & V座標系における線分の終点の座標. \\
      {\tt RX1},{\tt RY1} & {\tt (R)} & R座標系における線分の始点の座標. \\
      {\tt RX2},{\tt RY2} & {\tt (R)} & R座標系における線分の終点の座標. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 描く線分の属性は{\tt SGSLNI}で設定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------------
\subsection{SGSLNI}
%\label{sgpack.line.sgslni}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    {\tt SGLNU}, {\tt SGLNV}, {\tt SGLNZR}で描く線分の
    ラインインデクスを設定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SGSLNI(INDEX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & 線分のラインインデクス
        (\ref{gaiyou.outp}節参照;初期値は1).
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt INDEX}は1以上でなければならない.
      ただし{\tt INDEX}が0のとき, メッセージは出力されるがなにもしない.
    \item {\tt INDEX}の妥当性はこのルーチンでチェックされず,
      {\tt SGLNU}, {\tt SGLNV}, {\tt SGLNR}を呼んだときにチェックされる.
    \item 現在設定されているラインインデクスは
      \begin{quote}
        {\tt CALL SGQLNI(INDEX)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
